Front:
Domain/Subdomain: 1.4.4
What is the Wassenaar Arrangement?

Back:
It is a multinational agreement that establishes a voluntary export control regime.

Front:
Domain/Subdomain: 1.4.5
What are the consumer rights under the California Consumer Privacy Act (CCPA)?

Back:
California residents have the right to:

(L)imit use and disclosure of personal info

(O)pt-out of sale or sharing

(C)orrect inaccurate info

(K)now what personal info is collected

(E)qual treatment / nondiscrimination

(D)elete info held by businesses

Front:
Domain/Subdomain: 1.4.5
What is the GDPR and what is its key breach notification requirement?

Back:
The General Data Protection Regulation (GDPR) is an EU law that harmonizes data privacy laws across the EU. It applies to any organization processing the personal data of EU residents. A data breach must be reported to the supervisory authority within 72 hours of its discovery.

Front:
Domain/Subdomain: 1.4.5
What are the key aspects of China's Personal Information Protection Law (PIPL)?

Back:
Key aspects include requiring explicit consent for data processing, data minimization, providing data subject rights (access, correction, deletion), and imposing restrictions on transferring personal data outside of China.

Front:
Domain/Subdomain: 1.4.5
What are the eight conditions for lawful data processing under South Africa's Protection of Personal Information Act (POPIA)?

Back:

Accountability

Processing limitation (minimality and consent)

Purpose specification

Information quality

Openness

Security safeguards

Data subject participation

Limitation on further processing

Front:
Domain/Subdomain: 1.4.6
What is the difference between Criminal, Civil, and Administrative law?

Back:

Criminal Law: Protects society from acts that violate basic principles; cases are prosecuted by the government.

Civil Law: Provides a framework for business transactions between parties; cases are brought by one party against another.

Administrative Law: Used by government agencies to carry out their day-to-day business.

Front:
Domain/Subdomain: 1.4.6
What does the Sarbanes-Oxley (SOX) Act govern and require?

Back:
The SOX Act governs publicly traded corporations and requires top management to individually certify the accuracy of financial information. Violations can result in criminal penalties.

Front:
Domain/Subdomain: 1.4.6
Who does the Gramm-Leach-Bliley Act (GLBA) affect and what does it require?

Back:
GLBA affects banks, insurance companies, and credit providers. It requires these financial institutions to provide written privacy policies to all their customers and places limitations on information sharing.

Front:
Domain/Subdomain: 1.4.6
What does the Digital Millennium Copyright Act (DMCA) prohibit?

Back:
The DMCA prohibits the circumvention of copyright protection mechanisms placed in digital media. It also limits the liability of internet service providers for their users' activities.

Domain 1.5: Investigation Types
Front:
Domain/Subdomain: 1.5
What are the different types of investigations?

Back:

Administrative: Internal investigation of policy violations or operational issues.

Criminal: Works with law enforcement to convict a perpetrator; requires proof "beyond a reasonable doubt".

Civil: A lawsuit between two parties, usually for monetary damages; requires a "preponderance of evidence".

Regulatory: Conducted by a regulatory agency against a suspected infraction.

Industry Standards: An investigation to determine if an organization is adhering to a specific industry standard (e.g., PCI DSS).

Domain 1.6: Security Documentation
Front:
Domain/Subdomain: 1.6
Describe the hierarchy of security documentation.

Back:

Policy: High-level, mandatory documents created by senior management that define strategic goals.

Standard: Defines compulsory requirements for the uniform use of technology and security controls.

Baseline: Defines a minimum level of security that every system must meet.

Guideline: Recommended, flexible advice on how standards and baselines should be implemented.

Procedure (SOP): Detailed, step-by-step instructions for implementing a specific security mechanism or control.

Domain 1.7: Business Continuity
Front:
Domain/Subdomain: 1.7.1
What are RTO, RPO, and MTD?

Back:

Recovery Time Objective (RTO): The maximum tolerable time needed to recover systems to a defined service level after a disruption.

Recovery Point Objective (RPO): The maximum tolerable amount of data loss, measured in time (e.g., 4 hours of data loss).

Maximum Tolerable Downtime (MTD): The total time a critical business function can be unavailable before the organization ceases to be viable.

Front:
Domain/Subdomain: 1.7.1
What is the difference between Business Continuity Planning (BCP) and Disaster Recovery (DR)?

Back:

BCP is strategic and focuses on maintaining business processes and operations during a disruption.

DR is more tactical and focused on the technical activities required to recover IT systems and data after a disaster.

Front:
Domain/Subdomain: 1.7.2
What is the top priority in any Business Continuity or Disaster Recovery plan?

Back:
People's safety. The first step is always to get people out of harm's way before addressing any technical recovery issues.

