Domain 7 – Security Operations

Front:
Domain/Subdomain: 7.0
What is the Trusted Computing Base (TCB)?

Back:
Collection of all hardware, software, and firmware components responsible for security and isolation of objects. Includes the Reference Monitor Concept with three principles: Complete Mediation, Verifiability, and Isolation.

Front:
Domain/Subdomain: 7.0
What are the types of alarm systems?

Back:
- Deterrent - discourages unauthorized activity
- Repellent - drives away intruders
- Notification - alerts security personnel

Front:
Domain/Subdomain: 7.0
What is the difference between clipping and sampling?

Back:
- Clipping - selects records exceeding a predefined threshold (non-statistical)
- Sampling - uses statistical techniques to choose representative sample from entire pool

Front:
Domain/Subdomain: 7.0
What are Indicators of Compromise (IoC)?

Back:
Signals that an intrusion, malware, or other predefined hostile events have occurred or are occurring. Technical artifacts suggesting attacks are imminent, underway, or completed.

Front:
Domain/Subdomain: 7.0
What is MTBF vs MTTF vs MTTR?

Back:
- MTBF - Mean Time Between Failure (time between first and subsequent failures)
- MTTF - Mean Time To Failure (expected functional lifetime)
- MTTR - Mean Time To Repair (average repair time)

Domain 7.1 – Understand and Comply with Investigations

Front:
Domain/Subdomain: 7.1
What is the Locard Exchange Principle?

Back:
Whenever a crime is committed, something is taken and something is left behind - fundamental principle of forensic investigation.

Front:
Domain/Subdomain: 7.1
What are the four types of investigations?

Back:
- Administrative - policy violations
- Criminal - law enforcement for crimes
- Civil - non-criminal matters like contract disputes
- Regulatory - compliance investigations by government

Front:
Domain/Subdomain: 7.1
What are the IOCE six principles for digital evidence?

Back:
1. Apply general forensic principles
2. Seizing shouldn't change evidence
3. Only trained professionals access originals
4. Document all activity
5. Person in possession responsible for actions
6. Agency responsible for compliance

Front:
Domain/Subdomain: 7.1
What are the five rules of evidence?

Back:
- Authentic - not fabricated or planted
- Accurate - has integrity, not modified
- Complete - all parts available
- Convincing - easy to understand
- Admissible - legally collected and relevant

Front:
Domain/Subdomain: 7.1
What is the chain of custody?

Back:
Documentation of who collected and handled evidence, when, and where. Remember as: Tag, Bag, and Carry the evidence.

Front:
Domain/Subdomain: 7.1
What is eDiscovery and its phases?

Back:
Process of identifying and producing electronic information for legal proceedings. 9 phases: Information Governance, Identification, Preservation, Collection, Processing, Review, Analysis, Production, Presentation.

Domain 7.2 – Conduct Logging and Monitoring Activities

Front:
Domain/Subdomain: 7.2
What is the difference between IDS and IPS?

Back:
- IDS - Detects and alerts on intrusions (passive monitoring)
- IPS - Detects AND blocks attacks from reaching targets (active prevention)

Front:
Domain/Subdomain: 7.2
What are SIEM capabilities?

Back:
- Aggregation
- Normalization
- Correlation
- Secure storage
- Analysis
- Reporting

Front:
Domain/Subdomain: 7.2
What is SOAR?

Back:
Security Orchestration, Automation, and Response - technologies that automatically respond to incidents using playbooks and runbooks, reducing admin workload and human error.

Front:
Domain/Subdomain: 7.2
What is the Cyber Kill Chain?

Back:
Seven stages: Reconnaissance, Weaponization, Delivery, Exploitation, Installation, Command and Control, Actions on Objectives.

Front:
Domain/Subdomain: 7.2
What is UEBA?

Back:
User and Entity Behavior Analytics - analyzes user/entity behavior to detect inappropriate activity by creating baselines and monitoring for deviations indicating malicious activity.

Domain 7.3 – Perform Configuration Management

Front:
Domain/Subdomain: 7.3
What are the three basic components of change control?

Back:
- Request control
- Change control  
- Release control

Front:
Domain/Subdomain: 7.3
What is system hardening?

Back:
Process of applying security configurations including: disabling unused services, closing unused ports, removing unused applications, and changing default passwords.

Front:
Domain/Subdomain: 7.3
What is a baseline in configuration management?

Back:
Starting point configuration for a system, often deployed as images to ensure consistent security settings and reduce deployment time.

Domain 7.4 – Apply Foundational Security Operations Concepts

Front:
Domain/Subdomain: 7.4
What is the difference between need-to-know and least privilege?

Back:
- Need-to-know - restricts WHAT information someone can access
- Least privilege - restricts HOW MUCH access/permissions someone has

Front:
Domain/Subdomain: 7.4
What is Segregation of Duties (SoD)?

Back:
Ensures no single person has total control over critical functions, reducing fraud by requiring collusion between multiple people for unauthorized activity.

Front:
Domain/Subdomain: 7.4
What is two-person control?

Back:
Requires approval of two individuals for critical tasks, ensuring peer review and reducing likelihood of collusion and fraud.

Front:
Domain/Subdomain: 7.4
What is job rotation?

Back:
Employees rotate through jobs or responsibilities, providing peer review, reducing fraud, and enabling cross-training. Acts as both deterrent and detection mechanism.

Domain 7.5 – Apply Resource Protection

Front:
Domain/Subdomain: 7.5
What types of media require management?

Back:
- Paper
- Microforms (microfilm/microfiche)
- Magnetic (HD, disks, tapes)
- Flash memory (SSD, memory cards)
- Optical (CD, DVD)

Front:
Domain/Subdomain: 7.5
How can data at rest and in transit be protected?

Back:
Both can be protected via encryption, with appropriate key management and access controls.

Domain 7.6 – Conduct Incident Management

Front:
Domain/Subdomain: 7.6
What are the incident response steps (DRMRRRL)?

Back:
Detection, Response, Mitigation, Reporting, Recovery, Remediation, Lessons Learned (remember as "drumroll").

Front:
Domain/Subdomain: 7.6
What are the main goals of incident response?

Back:
- Provide effective response to reduce impact
- Maintain or restore business continuity
- Defend against future attacks

Front:
Domain/Subdomain: 7.6
What happens during the mitigation phase?

Back:
Attempt to contain incident and prevent further damage, not fix the problem. May involve disconnecting systems from network.

Front:
Domain/Subdomain: 7.6
What is the difference between recovery and remediation?

Back:
- Recovery - restoring systems to normal operational state
- Remediation - implementing changes to prevent reoccurrence

Domain 7.7 – Operate and Maintain Detection and Preventative Measures

Front:
Domain/Subdomain: 7.7
What are the types of firewalls?

Back:
- Static Packet Filtering (Layer 3)
- Application-Level (Layer 7)
- Circuit-Level Gateway (Layer 5)
- Stateful Inspection (Layers 3-4)
- Next-Generation (Layers 3-7)
- Internal Segmentation

Front:
Domain/Subdomain: 7.7
What is sandboxing?

Back:
Isolated, secure environment to run and analyze untrusted programs without risking harm to host system or network.

Front:
Domain/Subdomain: 7.7
What is the difference between honeypots and honeynets?

Back:
- Honeypot - individual computer trap with pseudo flaws
- Honeynet - two or more networked honeypots simulating a network

Front:
Domain/Subdomain: 7.7
What are the key malware types?

Back:
- Virus - requires user trigger
- Worm - self-propagates
- Trojan - appears harmless but malicious
- Ransomware - encrypts data for ransom
- Rootkit - embeds deep in OS
- Zero-day - previously unknown vulnerability

Front:
Domain/Subdomain: 7.7
What is the difference between allow lists and deny lists?

Back:
- Allow list - only authorized apps can run (deny by default)
- Deny list - specific unauthorized apps blocked
System uses one or the other, not both.

Domain 7.8 – Implement and Support Patch and Vulnerability Management

Front:
Domain/Subdomain: 7.8
What are the common steps in patch management?

Back:
1. Evaluate patches for applicability
2. Test on isolated systems
3. Approve patches (often via change management)
4. Deploy patches
5. Verify deployment

Front:
Domain/Subdomain: 7.8
What are the three methods for determining patch levels?

Back:
- Agent - update software installed on devices
- Agentless - remote connection to devices
- Passive - monitor traffic to infer patch levels

Domain 7.9 – Understand and Participate in Change Management

Front:
Domain/Subdomain: 7.9
What are the steps in the change management process?

Back:
1. Change request
2. Assess impact
3. Approval/reject
4. Build and test
5. Schedule/notification
6. Implement
7. Validation
8. Document

Front:
Domain/Subdomain: 7.9
Why is change management important?

Back:
Creates documentation trail, allows review for unintended consequences, provides rollback capability, and ensures controlled changes to reduce risks.

Domain 7.10 – Implement Recovery Strategies

Front:
Domain/Subdomain: 7.10
What is the 3-2-1 backup rule?

Back:
- 3 copies of critical files
- 2 backups on different media
- 1 backup stored offsite

Front:
Domain/Subdomain: 7.10
What are the three types of backups?

Back:
- Full - complete copy of all data
- Incremental - changes since last incremental
- Differential - changes since last full

Front:
Domain/Subdomain: 7.10
What are the recovery site types?

Back:
- Cold site - facility with no computing equipment
- Warm site - basic equipment installed, no current data
- Hot site - fully operational with current data (subscription service)
- Mobile site - portable recovery facility

Front:
Domain/Subdomain: 7.10
What are RAID levels?

Back:
- RAID 0 - Striping (speed)
- RAID 1 - Mirroring (redundancy)
- RAID 5 - Parity protection (balance)
- RAID 10 - Mirroring + Striping (speed + redundancy)

Domain 7.11 – Implement Disaster Recovery Processes

Front:
Domain/Subdomain: 7.11
What are the four key BCP/DRP measurements?

Back:
- RPO - Recovery Point Objective (max data loss)
- RTO - Recovery Time Objective (max recovery time)
- WRT - Work Recovery Time (verification time)
- MTD - Maximum Tolerable Downtime

Front:
Domain/Subdomain: 7.11
What is the difference between restoration and recovery?

Back:
- Restoration - bringing facility/environment to workable state
- Recovery - bringing business operations/processes to working state

Domain 7.12 – Test Disaster Recovery Plans

Front:
Domain/Subdomain: 7.12
What are the five DR test types in order of complexity?

Back:
1. Read-through/checklist
2. Structured walk-through/tabletop
3. Simulation
4. Parallel
5. Full-interruption

Front:
Domain/Subdomain: 7.12
What happens in a parallel test vs full-interruption test?

Back:
- Parallel - personnel relocate to alternate site, primary site continues
- Full-interruption - primary site shuts down, operations shift to recovery site

Domain 7.13 – Participate in Business Continuity Planning

Front:
Domain/Subdomain: 7.13
What is the BCP lifecycle?

Back:
1. Developing BC concept
2. Assessing current environment
3. Implementing continuity strategies
4. Training staff
5. Testing, exercising, and maintaining plans

Domain 7.14 – Implement and Manage Physical Security

Front:
Domain/Subdomain: 7.14
What is PIDAS?

Back:
Perimeter Intrusion Detection and Assessment System - advanced fencing with 2-3 fences, space for patrols, touch detection, reduces false positives.

Front:
Domain/Subdomain: 7.14
What is an access control vestibule?

Back:
Also known as mantrap - double set of doors preventing piggybacking, can trap individuals at security's discretion.

Front:
Domain/Subdomain: 7.14
What are common perimeter security controls?

Back:
- Fences and gates
- Turnstiles
- Security bollards
- Barricades
- Lighting (deterrence)
- Guards and guard dogs

Domain 7.15 – Address Personnel Safety and Security Concerns

Front:
Domain/Subdomain: 7.15
What are key travel security concerns?

Back:
- Devices shouldn't contain sensitive data
- Risk of malware/monitoring devices
- Dangers of free WiFi
- Need for VPN usage

Front:
Domain/Subdomain: 7.15
What is a duress system?

Back:
Emergency alert system (like panic button) allowing guards to raise alarms, useful when personnel work alone. May use code words to indicate false alarm or actual emergency.

Front:
Domain/Subdomain: 7.15
What is 2FA fatigue?

Back:
User exhaustion from repeated authentication requests, requiring education on importance of 2FA and ways to make it more user-friendly.